1) There was 25% off on handbags. Madhu bought a handbag. She also got a 10% discount for paying cash. She paid Rs. 405. What as the price tag on the handbag?

a. Rs. 575
b. Rs. 625
c. Rs. 450
d. Rs. 600

ans: d

2) Neil started a business and Michael joined him after 2 months. Neil spent Rs. 30,000 while Michael spent Rs. 45,000. Their one year profit came out to Rs. 54000. How much profit will Neil get?

a. Rs. 24000
b. Rs. 30000
c. Rs. 27000
d. Rs. 20000

ans: a

3) Paper charge is Rs. 60 per kg. How much expenditure would be there to cover a cube of edge 10m with a paper, if one kg of paper covers 20 sq.m. area?

a. Rs. 2250
b. Rs. 3600
c. Rs. 2700
d. Rs. 1800

ans: d

4) 54 toymakers can prepare 36 toys per day. Ajay wants 416 toys. How many toymakers should he employ to get the job done in 16 days?

a. 43
b. 39
c. 16
d. 24

ans: b

5) Kabir paid Rs. 9600 as interest on a loan he took 5 years ago at 16% rate of simple interest. What was the amount he took as loan?

a. Rs. 16400
b. Rs. 12000
c. Rs. 12500
d. Rs. 18000

ans: b

6) Sam borrowed some money from his friend at simple interest of 6% per annum. He returned his friend Rs. 15600. After how much time did Sam return the money if he borrowed Rs. 12000?

a. 8 years
b. 2.5 years
c. 5 years
d. 3.5 years

ans: c

7) 19.399 + 10.33 + 7.82 + 3.111 = ?

a. 40.66
b. 40.65
c. 90.856
d. 40.566

ans: a

8) A cistern has two taps attached to it. Tap B can empty the cistern in 45 minutes. But Tap A can fill the cistern in just 30 minutes. Rohit started both taps unknowingly but realized his mistake after 30 minutes. He immediately closed Tap B. Now after this, in how much time will the cistern be filled?

a. 30 minutes
b. 45 minutes
c. 15 minutes
d. 20 minutes

ans: d

9) Ramesh has a metal cube. He paints all sides of the cube with green color. He divides the cube into smaller cubes of volume 1 cu.m. each. How many of these smaller cubes will not have green color on even one of its sides if the volume of larger cube is 27 cu.m.?

a. 9
b. 1
c. 0
d. 3

ans: b

10) 20 girls can paint a house in 15 days. But the same house can be painted in just 10 days by 15 boys. If 10 boys and 10 girls are asked to work together, then in how many days will they complete the painting starting from scratch?

a. 30 minutes
b. 45 minutes
c. 15 minutes
d. 10 days

ans: d